#+TITLE: termux-api让你的Termux访问手机系统功能
#+AUTHOR: lujun9972
#+TAGS: linux和它的小伙伴,Termux
#+DATE: [2019-07-26 五 21:13]
#+LANGUAGE:  zh-CN
#+STARTUP:  inlineimages
#+OPTIONS:  H:6 num:nil toc:t \n:nil ::t |:t ^:nil -:nil f:t *:t <:nil

Termux可以让你的手机变成一台Linux服务器，这很好玩。但是另一方面手机拥有某些特殊的能力是一般Linux服务器所不具备的，比如打电话、发短信、照相等。

Termux 默认可以调用的手机功能不多，只有两个API:
+ termux-open $file :: 打开手机存储上的文件
+ termux-open-url $url :: 调用浏览器访问URL

而借助 [[https://wiki.termux.com/wiki/Termux:API][Termux-api]] 我们可以让Termux调用更多手机上的系统功能，从而实现更加强大的脚本。
* 安装
1. 在Google Player Store上安装好 termux-api（或者从[[https://apksfull.com/termuxapi/com.termux.api][apksfull]]上下载apk包）
2. 在 Termux 中运行 =pkg install termux-api= 安装 =termux-api= 库
* API说明
termux-api提供了很多以 =termux-= 开头的命令，执行相应的命令就能调用手机对应的系统功能，而且这些命令以Json的格式输出执行结果。

从命令名中我们可以很容易推测出命令的作用，而且所有命令都能通过 =-h= 选项来查询命令的使用方法。

+ 访问电池信息 :: termux-battery-status
+ 设置屏幕亮度 :: termux-battery-status ${brightness}
+ 获取相机信息 :: termux-camera-info
+ 调用相机照相 :: termux-camera-photo ${photo_file}
+ 获取剪贴板信息 :: termux-clipboard-get
+ 设置剪贴板信息 :: termux-clipboard-set
+ 获取通讯录信息 :: termux-contact-list
+ 手机下载文件 :: termux-download [-t ${title}] [-d ${description}] ${URL}
+ 获取手机信息 :: termux-info/termux-telephony-cellinfo/termux-telephony-deviceinfo
+ 获取手机位置 :: termux-localtion
+ 手机媒体扫描，并添加文件到媒体库中 :: termux-media-scan [-r] ${file_or_directory}
+ 手机媒体播放 :: termux-media-player
+ 手机录音 :: termux-microphone-record
+ 拨打电话 :: termux-telelphony-call ${number}
+ 显示系统提醒 :: termux-notification [options]
+ 通过手机分享功能分享指定文件 :: termux-share [-a action] [-c content-type] [-d] [-t title] [file]
+ 振动设备 ::  termux-vibrate [-d duration] [-f]
+ 开关LED灯 :: termux-torch [on | off]
+ 语音读出文本 :: termux-tts-speak [-e engine] [-l language] [-n region] [-v variant] [-p pitch] [-r rate] [-s stream] [text-to-speak]
+ 设置墙纸 :: termux-wallpaper cmd [args]
+ 显示当前wifi信息 :: termux-wifi-connectioninfo
+ 扫描wifi :: termux-wifi-scaninfo -h
+ 开关wifi :: termux-wifi-enable [true | false]
+ 定时运行Termux脚本 :: termux-job-scheduler [options]
+ 在手机上显示消息 :: termux-toast [-b bgcolor] [-c color] [-g gravity] [-s] [text]
+ 在手机上显示图形输入框 :: termux-dialog widget [options]
                 其中，widget的种类可以用 =termux-dialog -l= 来列出
